[{"id": "1", "question": "党的十九大报告对于坚持总体国家安全观，提出了统筹哪些安全的要求？", "answer": "统筹外部安全和内部安全、国土安全和国民安全、传统安全和非传统安全、自身安全和共同安全。 \n"}, {"id": "2", "question": "党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》，对完善国家安全体系提出了怎样的要求？", "answer": "坚持总体国家安全观，统筹发展和安全，坚持人民安全、政治安全、国家利益至上有机统一。以人民安全为宗旨，以政治安全为根本，以经济安全为基础，以军事、科技、文化、社会安全为保障，健全国家安全体系，增强国家安全能力。完善集中统一、高效权威的国家安全领导体制，健全国家安全法律制度体系。加强国家安全人民防线建设，增强全民国家安全意识，建立健全国家安全风险研判、防控协同、防范化解机制。提高防范抵御国家安全风险能力，高度警惕、坚决防范和严厉打击敌对势力渗透、破坏、颠覆、分裂活动。 \n"}, {"id": "3", "question": "为什么要制定《国家安全法》？", "answer": "根据《国家安全法》第1条规定，为了维护国家安全，保卫人民民主专政的政权和中国特色社会主义制度，保护人民的根本利益，保障改革开放和社会主义现代化建设的顺利进行，实现中华民族伟大复兴，制定《国家安全法》 \n"}, {"id": "4", "question": "什么是国家安全？", "answer": "根据《国家安全法》第2条规定，国家安全是指国家政权、主权、统一和领土完整、人民福祉、经济社会可持续发展和国家其他重大利益相对处于没有危险和不受内外威胁的状态，以及保障持续安全状态的能力。 \n"}, {"id": "5", "question": "国家安全工作的指导思想是什么？", "answer": "根据《国家安全法》第3条规定，国家安全工作应当坚持总体国家安全观，以人民安全为宗旨，以政治安全为根本，以经济安全为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托，维护各领域国家安全，构建国家安全体系，走中国特色国家安全道路。 \n"}, {"id": "6", "question": "《国家安全法》对中央国家安全领导机构的职责规定是什么？", "answer": "根据《国家安全法》第 5条规定，中央国家安全领导机构负责国家安全工作的决策和议事协调，研究制定、指导实施国家安全战略和有关重大方针政策，统筹协调国家安全重大事项和重要工作，推动国家安全法治建设。这里的“中央国家安全领导机构”，就是指中央国家安全委员会。 \n"}, {"id": "7", "question": "维护国家安全要遵循哪些基本原则？", "answer": "按照总体国家安全观的要求，根据宪法和有关法律的规定，《国家安全法》明确了以下维护国家安全工作的原则：一是坚持法治和保障人权原则。二是坚持维护国家安全与经济社会发展相协调，统筹各领域安全。三是坚持促进共同安全。四是坚持预防为主、标本兼治，专门工作与群众路线相结合。 \n"}, {"id": "8", "question": "维护国家安全的法治原则有哪些要求？", "answer": "根据《国家安全法》第 7条规定，维护国家安全，应当遵守宪法和法律，坚持社会主义法治原则，尊重和保障人权，依法保护公民的权利和自由。本条明确规定“尊重和保障人权，依法保护公民的权利和自由”，充分体现了现代法治精神，有效提升了国家安全法治化水平，有助于树立我民主、开放的大国形象。 \n"}, {"id": "9", "question": "《国家安全法》对国家安全专门工作手段是如何规定的？", "answer": "根据《国家安全法》第 75条规定，国家安全机关、公安机关、有关军事机关开展国家安全专门工作，可以依法采取必要手段和方式，有关部门和地方应当在职责范围内提供支持和配合。“必要手段和方式”，既包括一般手段，也包括特殊手段。 \n"}, {"id": "10", "question": "维护国家安全的坚持共同安全原则有哪些要求？", "answer": "根据《国家安全法》第 10条规定，维护国家安全，应当坚持互信、互利、平等、协作，积极同外国政府和国际组织开展安全交流合作，履行国际安全义务，促进共同安全，维护世界和平。 \n"}, {"id": "11", "question": "为什么说维护国家安全是全社会的共同义务？", "answer": "《国家安全法》第 11条规定，中华人民共和国公民、一切国家机关和武装力量、各政党和各人民团体、企业事业组织和其他社会组织，都有维护国家安全的责任和义务。中国的主权和领土完整不容侵犯和分割。维护国家主权、统一和领土完整是包括港澳同胞和台湾同胞在内的全中国人民的共同义务。\n"}, {"id": "12", "question": "国家安全工作中的哪些个人和组织予以表彰和奖励？", "answer": "根据《国家安全法》第12条规定，国家对在维护国家安全工作中作出突出贡献的个人和组织给予表彰和奖励。据此，表彰和奖励的对象是“在维护国家安全工作中作出突出贡献的个人和组织”。国家根据其贡献的大小给予不同的荣誉或者财物方面表彰、奖励，以示鼓励。 \n"}, {"id": "13", "question": "《国家安全法》关于全民国家安全教育日是如何规定的？", "answer": " 2014年 4月 15日，中央国家安全委员会第一次全体会议召开，在这次会议上，习近平总书记提出了“总体国家安全观”重大战略思想，为新形势下维护国家安全工作确立了重要遵循。4月15日，是一个具有重要里程碑意义的日子，因此将其确立为全民国家安全教育日，今后每年这个时间都要开展形式多样的宣传教育活动，在全社会营造时刻不忘国家安全的良好氛围。 \n"}, {"id": "14", "question": "维护国家安全的责任主体有哪些？", "answer": "《国家安全法》从以下两方面规定有关主体维护国家安全的职责：一是中华人民共和国公民、一切国家机关和武装力量、各政党和各人民团体、企业事业组织和其他社会组织，都有维护国家安全的责任和义务。二是明确了全国人大及其常委会、国务院、中央军委、中央各部门和地方包括香港、澳门两个特别行政区维护国家安全的责任，并对国家机关及其工作人员履行职责应当贯彻维护国家安全的原则作出专门规定。 \n"}, {"id": "15", "question": "《国家安全法》中关于维护国家安全的专门机关有哪些？", "answer": "《国家安全法》第42条规定，国家安全机关、公安机关依法搜集涉及国家安全的情报信息，在国家安全工作中依法行使侦查、拘留、预审和执行逮捕以及法律规定的其他职权。有关军事机关在国家安全工作中依法行使相关职权。\n"}, {"id": "16", "question": "《国家安全法》规定了哪些国家安全制度？", "answer": "《国家安全法》的第四章是“国家安全制度”，规定了五项国家安全制度：一是国家安全战略贯彻实施制度。二是国家安全情报信息制度。三是国家安全风险预防、评估和预警制度。四是国家安全审查监管制度。五是国家安全危机管控制度。 \n"}, {"id": "17", "question": "各有关部门的情报信息职责是什么？", "answer": "根据《国家安全法》第52条规定，国家安全机关、公安机关、有关军事机关根据职责分工，依法搜集涉及国家安全的情报信息。国家机关各部门在履行职责过程中，对于获取的涉及国家安全的有关信息应当及时上报。 \n"}, {"id": "18", "question": "开展国家安全风险评估有什么要求？", "answer": "根据《国家安全法》第 56条规定，国家建立国家安全风险评估机制，定期开展各领域国家安全风险调查评估。有关部门应当定期向中央国家安全领导机构提交国家安全风险评估报告。 \n"}, {"id": "19", "question": "发生危及国家安全的重大事件时，如何实施国家安全危机管控？", "answer": "根据《国家安全法》第 63条规定，发生危及国家安全的重大事件，中央有关部门和有关地方根据中央国家安全领导机构的统一部署，依法启动应急预案，采取管控处置措施。 \n"}, {"id": "20", "question": "决定国家进入非常状态的主体、权限和程序是什么？", "answer": "根据《国家安全法》第 64条规定，发生危及国家安全的特别重大事件，需要进入紧急状态、战争状态或者进行全国总动员、局部动员的，由全国人民代表大会、全国人民代表大会常务委员会或者国务院依照宪法和有关法律规定的权限和程序决定。 \n"}, {"id": "21", "question": "《国家安全法》规定了哪些国家安全工作机制？", "answer": "《国家安全法》在第四章“国家安全制度”中规定了五项国家安全工作机制：一是国家安全重点领域工作协调机制。二是国家安全工作督促检查和责任追究机制。三是国家安全跨部门会商工作机制。四是国家安全工作重大事项协同联动机制。五是国家安全决策咨询机制。 \n"}, {"id": "22", "question": "国家安全宣传教育保障的内容是什么？", "answer": "根据《国家安全法》第76条规定，国家加强国家安全新闻宣传和舆论引导，通过多种形式开展国家安全宣传教育活动，将国家安全教育纳入国民教育体系和公务员教育培训体系，增强全民国家安全意识。 \n"}, {"id": "23", "question": "《反间谍法》规定的反间谍的工作原则包括哪些？", "answer": "反间谍工作坚持中央统一领导，坚持公开工作与秘密工作相结合、专门工作与群众路线相结合、积极防御、依法惩治的原则。\n"}, {"id": "24", "question": "根据《反间谍法》有关规定，国家安全机关对于依法查封、扣押、冻结的财物，应如何处理？", "answer": "对依照《反间谍法》查封、扣押、冻结的财物，应当妥善保管，按照不同情形分别作出处理：（一）涉嫌犯罪的，依照刑事诉讼法的规定处理；（二）尚不构成犯罪，有违法事实的，对依法应当没收的予以没收，依法应当销毁的予以销毁；（三）没有违法事实的，应当解除查封、扣押、冻结，并及时返还相关财物。国家安全机关没收的财物，一律上缴国库。 \n"}, {"id": "25", "question": "《反恐怖主义法》对恐怖主义的定义是什么？", "answer": "恐怖主义，是指通过暴力、破坏、恐吓等手段，制造社会恐慌、危害公共安全、侵犯人身财产，或者胁迫国家机关、国际组织，以实现其政治、意识形态等目的的主张和行为。 \n"}, {"id": "26", "question": "什么是网络安全？", "answer": "网络安全，是指通过采取必要措施，防范对网络的攻击、侵入、干扰、破坏和非法使用以及意外事故，使网络处于稳定可靠运行的状态，以及保障网络数据的完整性、保密性、可用性的能力。 \n"}, {"id": "27", "question": "什么是国家情报体制？", "answer": "国家建立健全集中统一、分工协作、科学高效的国家情报体制。中央国家安全领导机构对国家情报工作实行统一领导，制定国家情报工作方针政策，规划国家情报工作整体发展，建立健全国家情报工作协调机制，统筹协调各领域国家情报工作，研究决定国家情报工作中的重大事项。 \n"}, {"id": "28", "question": "党的十九大报告指出，要严密防范和坚决打击哪些危害国家安全的活动？", "answer": "各种渗透颠覆破坏活动、暴力恐怖活动、民族分裂活动、宗教极端活动。 \n"}, {"id": "29", "question": "意识形态工作的根本任务是？", "answer": "巩固马克思主义在意识形态领域的指导地位，巩固全党全国各族人民团结奋斗的共同思想基础。 \n"}, {"id": "30", "question": "当前和今后一个时期，要着重抓好哪几个重点领域的国家安全工作？", "answer": "政治安全、国土安全、经济安全、社会安全、网络安全、外部安全\n"}, {"id": "31", "question": "根据我国刑法规定，“为境外窃取、刺探、收买、非法提供国家秘密、情报罪”有哪些构成要件要素？", "answer": "（1）危害行为表现为窃取、刺探、收买、非法提供行为；（2）行为对象针对的是《保密法》所规定的国家秘密或者关系国家安全和利益、尚未公开或者依照有关规定不应公开的事项；（3）主观罪过形式为故意，且具备为境外机构、组织、人员提供的目的要素。 \n"}, {"id": "32", "question": "列举《中华人民共和国刑法》中对于国家秘密予以保护所涉及的罪名。", "answer": "（1）（第一百一十一条）为境外窃取、刺探、收买、非法提供国家秘密、情报罪；（2）（第二百八十二条）非法获取国家秘密罪、非法持有国家绝密、机密文件、资料、物品罪；（3）（第三百九十八条）故意泄露国家秘密罪、过失泄露国家秘密罪。 \n"}, {"id": "33", "question": "国家情报工作机构应当搜集和处理哪些情报：", "answer": "国家情报工作机构应当依法搜集和处理境外机构、组织、个人实施或者指示、资助他人实施的，或者境内外机构、组织、个人相勾结实施的危害中华人民共和国国家安全和利益行为的相关情报，为防范、制止和惩治上述行为提供情报依据或者参考。\n"}, {"id": "34", "question": "党的十八大报告中关于宗教工作的论述是什么？", "answer": "报告中关于宗教工作的论述有两段：一是“统一战线是凝聚各方面力量，促进政党关系、民族关系、阶层关系和海内外同胞关系的和谐，夺取中国特色社会主义新胜利的重要法宝。”二是“全面贯彻党的宗教工作基本方针，发挥宗教界人士和信教群众在促进经济社会发展中的积极作用。”\n"}, {"id": "35", "question": "依法管理宗教事务的要旨是什么？", "answer": "保护合法、制止非法、抵御渗透、打击犯罪。\n"}, {"id": "36", "question": "党的宗教工作基本方针是什么？", "answer": "全面贯彻党的宗教信仰自由政策，依法管理宗教事务，积极引导宗教与社会主义社会相适应，坚持独立自主自办的原则。\n"}, {"id": "37", "question": "《宪法》第三十六条对宗教信仰自由是怎样规定的？", "answer": "《宪法》第三十六条规定，“中华人民共和国公民有宗教信仰自由。任何国家机关、社会团体和个人不得强制公民信仰宗教或不信仰宗教，不得歧视信仰宗教的公民和不信仰宗教的公民。国家保护正常的宗教活动。任何人不得利用宗教进行破坏社会秩序、损害公民身体健康、妨碍国家教育制度的活动。宗教团体和宗教事务不受外国势力的支配。”\n"}, {"id": "38", "question": "我国为什么实行宗教信仰自由的政策，又要依法加强对宗教事务的管理？", "answer": "尊重和保护宗教信仰自由，包括既保障人们信教的自由，又保障人们不信教的自由两个方面。宗教信仰自由充分显示了对公民基本权利的全面保护和尊重。国家在保护正常宗教活动的同时，依法加强对宗教事务的管理，是一个问题的两个方面，只有使宗教活动纳入法律、法规和政策的范围内，才能有利于更好地全面贯彻宗教信仰自由政策。\n"}, {"id": "39", "question": "《宗教事务条例》的立法宗旨是什么？", "answer": "《宗教事务条例》的立法宗旨一是为了保障公民宗教信仰自由；二是维护宗教和睦与社会和谐；三是规范宗教事务管理。\n"}, {"id": "40", "question": "党和政府处理与宗教界关系的原则是什么？", "answer": "政治上团结合作，信仰上互相尊重。\n"}, {"id": "41", "question": "我国实行宗教信仰自由政策的根本出发点和落脚点是什么？", "answer": "我国实行宗教信仰自由政策的根本出发点和落脚点，就是大力加强广大信教群众和不信教群众的团结，把他们的力量凝聚到建设中国特色社会主义的共同目标上来。\n"}, {"id": "42", "question": "引导宗教与社会主义社会相适应的两个基础是什么？", "answer": "建设中国特色社会主义，符合包括信教群众在内的广大人民群众的根本利益，这是引导相适应的政治基础；我国各宗教通过自身的改革和进步，也为社会主义社会发挥其积极作用打下了一定的基础。\n"}, {"id": "43", "question": "宗教与社会主义社会相适应的主要表现是什么？", "answer": "在我国，宗教与社会主义社会相适应主要表现为宗教界和信教群众拥护共产党的领导和社会主义制度；在宪法和法律、政策的范围内开展宗教活动；发扬宗教教义、教规和道德中的积极因素，为促进经济发展、社会和谐与世界和平贡献力量。\n"}, {"id": "44", "question": "现行的宗教事务方面行政法规有哪些？", "answer": "现行的宗教事务方面行政法规有 2部：《宗教事务条例》和《中华人民共和国境内外国人宗教活动管理规定》。\n"}, {"id": "45", "question": "除了《宗教事务条例》的规范，宗教院校法规规章体系中有哪些部门规章？", "answer": "有《宗教院校设立办法》、《宗教院校聘用外籍专业人员办法》、《宗教院校教师资格认定和职称评审聘任办法（试行）》和《宗教院校学位授予办法（试行）》。\n"}, {"id": "46", "question": "境外势力利用宗教进行渗透主要有哪两种情况？", "answer": "一种是打着宗教旗号企图颠覆我国政权和社会主义制度，破坏我国国家统一、领土完整和民族团结；一种是企图控制我国的宗教团体和干涉我国宗教事务，在我国境内建立宗教组织和活动据点、发展教徒。\n"}, {"id": "47", "question": "宗教界要在经济社会发展中发挥积极作用，关键是要培养一支爱国爱教教职人员队伍。这支队伍应具有怎样的综合素质？", "answer": "中央领导要求培养一支政治上靠得住、学识上有造诣、品德上能服众、关键时刻起作用的爱国爱教教职人员队伍。\n"}, {"id": "48", "question": "我国的立法体系包括哪几个层次？", "answer": "（一）宪法；（二）法律（狭义）；（三）行政法规；（四）地方性法规、自治条例和单行条例、规章。\n"}, {"id": "49", "question": "根据《宗教事务条例》的规定，宗教教职人员的权益主要有哪些？", "answer": "根据《宗教事务条例》的规定，宗教教职人员的权益主要包括：从事教务活动，主持、参加宗教活动，参与宗教活动场所、宗教团体管理，从事宗教典籍整理，进行宗教文化研究和对外宗教交流活动等。\n"}, {"id": "50", "question": "宗教教职人员有哪些义务？", "answer": "一是遵守国家的宪法法律法规和规章，维护国家统一、民族团结和社会稳定。二是服从所在地宗教团体的管理，遵守宗教团体的规章制度。三是服从所在宗教活动场所民主管理组织的管理，遵守宗教活动场所的规章制度。四是遵守本宗教的教义教规认真履行职责，教育引导信徒。\n"}, {"id": "51", "question": "宗教团体有哪些权利？", "answer": "按其章程开展活动；认定教职人员；申请设立宗教活动场所；编印宗教内部资料性出版物；组织集体宗教活动；举办宗教院校；选派和接受宗教留学人缘好；开展对外友好交往活动；兴办社会公益事业；接受组织和个人的捐赠。\n"}, {"id": "52", "question": "党的十八大提出的五位一体的总布局是指什么？", "answer": "经济建设、政治建设、文化建设、社会建设和生态文明建设。\n"}, {"id": "53", "question": "党的十八大提出的总任务是什么？", "answer": "总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。\n"}, {"id": "54", "question": "党的十八大提出的社会主义核心价值观的主要内容是什么？", "answer": "倡导富强、民主、文明、和谐，倡导自由、平等、公正、法治，倡导爱国、敬业、诚信、友善。\n"}, {"id": "55", "question": "统一战线的五大关系是指什么？", "answer": "政党关系、民族关系、宗教关系、阶层关系、海内外同胞关系\n"}, {"id": "56", "question": "创建和谐寺观教堂的基本标准有哪些？", "answer": "爱国爱教、知法守法、团结稳定、活动有序、教风端正、管理规范、安全整洁、服务社会（共8条，答出5条以上）。\n"}, {"id": "57", "question": "鼓励和规范宗教界从事公益慈善事业活动的积极意义是什么？", "answer": "是新形势下贯彻党的宗教工作基本方针、引导宗教与社会主义社会相适应的必然要求、是发挥宗教界人士和信教群众积极作用的重要途径、是促进我国公益慈善事业健康发展的有益补充。\n"}, {"id": "58", "question": "宗教院校的办学方针是什么？", "answer": "努力培养和造就一支热爱祖国、接受党和政府领导，坚持走社会主义道路，维护祖国统一和民族团结、有宗教学识、立志从事宗教事业并能联系信教群众的宗教教职人员队伍。"}, {"id": "59", "question": "什么是国家安全？", "answer": "国家安全是指国家政权、主权、统一和领土完整、人民福祉、经济社会可持续发展和国家其他重大利益相对处于没有危险和不受内外威胁的状态，以及保障持续安全状态的能力。"}, {"id": "60", "question": "总体国家安全观的重大意义是什么？", "answer": "国家安全是安邦定国的重要基石，维护国家安全是全国各族人民根本利益所在。总体国家安全观是以习近平同志为核心的党中央对国家安全理论的重大创新，是习近平新时代中国特色社会主义思想的重要内容，为维护和塑造中国特色大国安全提供了根本遵循，具有重大的时代意义、理论意义和实践意义。"}, {"id": "61", "question": "总体国家安全观的五大要素是什么？", "answer": "总体国家安全观的五大要素就是以人民安全为宗旨，以政治安全为根本，以经济安全为基础，以军事、文化、社会安全为保障，以促进国际安全为依托。"}, {"id": "62", "question": "总体国家安全观的五对关系是什么？", "answer": "总体国家安全观的五对关系就是既重视发展问题，又重视安全问题；既重视外部安全，又重视内部安全；既重视国土安全，又重视国民安全；既重视传统安全，又重视非传统安全；既重视自身安全，又重视共同安全。"}, {"id": "63", "question": "什么是以人民安全为宗旨？", "answer": "以人民安全为宗旨，就是要坚持以人民为中心，维护人民根本利益，保障人民当家作主各项权利，保障人民生命财产安全和其他合法权益，为人民创造良好生存发展条件和安定生产生活环境。"}, {"id": "64", "question": "什么是以政治安全为根本？", "answer": "以政治安全为根本，就是要坚持党的领导和中国特色社会主义制度不动摇，把制度安全、政权安全放在首要位置，为国家安全提供根本政治保证。"}, {"id": "65", "question": "如何理解国家利益至上？", "answer": "以国家利益至上为准则，就是要把国家利益作为制定国家安全战略的出发点，牢固树立捍卫国家利益的机遇意识，强化捍卫国家利益的底线思维，创新捍卫国家利益的方式方法，更坚决更有效地维护好捍卫好国家利益尤其是核心利益。"}, {"id": "66", "question": "什么是以经济安全为基础？", "answer": "以经济安全为基础，就是要确保国家经济发展不受侵害，促进经济持续稳定健康发展，提高国家经济实力，为国家安全提供坚实物质基础。"}, {"id": "67", "question": "什么是以军事、文化、社会安全为保障？", "answer": "以军事、文化、社会安全为保障，就是要注意这些领域面临的大量新情况新问题，遵循不同领域的特点规律，建立完善强基固本、化险为夷的各项对策措施，为维护国家安全提供硬实力和软实力保障。"}, {"id": "68", "question": "什么是以促进国际安全为依托？", "answer": "以促进国际安全为依托，就是要始终不渝走和平发展道路，在注重维护本国安全利益的同时，注重维护共同安全，推动建设持久和平、共同繁荣的和谐世界。"}, {"id": "69", "question": "什么是新时期国家安全战略？", "answer": "新时期的国家安全战略强调对内重发展、对外重合作。贯彻落实总体国家安全观，必须对内求发展、求变革、求稳定、建设平安中国；对外求和平、求合作、求共赢、建设和谐世界。"}, {"id": "70", "question": "国家安全工作的领导原则是什么？", "answer": "必须毫不动摇坚持中国共产党对国家安全工作的绝对领导，坚持集中统一、高效权威的国家安全工作领导体制。"}, {"id": "71", "question": "国家安全工作为什么必须要有忧患意识和底线思维？", "answer": "我国已进入实现中华民族伟大复兴的关键阶段，发展仍处于可以大有作为的重要战略机遇期，国家安全和社会安定面临的威胁和挑战增多，特别是各种威胁和挑战联动效应明显。为此，必须保持清醒头脑，强化底线思维，有效防范、管理、处理国家安全风险，有力应对、处置、化解社会安定挑战。"}, {"id": "72", "question": "开展国家安全工作应统筹的两个大局是什么？", "answer": "开展国家安全工作应统筹国内国际两个大局。国内大局就是实现“两个一百年”奋斗目标，实现中华民族伟大复兴的中国梦；国际大局就是为我国改革发展稳定争取良好外部条件，维护国家主权、安全、发展利益。"}, {"id": "73", "question": "为什么说国家安全工作道路选择是关键？", "answer": "国家安全工作能不能掌握主动权，迈上新高度，道路选择是关键。走中国特色国家安全道路，是顺应国家安全形势新变化，创造国家安全工作新局面，推进国家治理体系和治理能力现代化的迫切需要。"}, {"id": "74", "question": "中国特色社会主义制度的最大优势是什么？", "answer": "中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党的领导。"}, {"id": "75", "question": "国家安全工作的根本政治原则是什么？", "answer": "国家安全工作的根本政治原则是坚持中国共产党的绝对领导。"}, {"id": "76", "question": "国家安全工作的首要任务是什么？", "answer": "国家安全工作的首要任务是保证政权安全和制度安全。"}, {"id": "77", "question": "当代中国最大的目标、最大的任务是什么？", "answer": "当代中国最大的目标、最大的任务是实现中华民族伟大复兴。"}, {"id": "78", "question": "走中国特色社会主义道路的核心是什么？", "answer": "走中国特色社会主义道路的核心是坚持中国共产党的领导。"}, {"id": "79", "question": "什么是国家利益？", "answer": "国家利益是指一个主权国家在国际社会中生存需求和发展需求的总和。"}, {"id": "80", "question": "国家利益的基本需求有哪些？", "answer": "任何国家都存在三种基本需求，一是确保国家生存，包括维护领土完整和保护本国公民的生命安全；二是促进人民的经济福利与幸福；三是保持社会制度和政府体系的自决与自主。这些要素在国家利益中居于最重要的地位，任何国家都必须加以维护，否则就失去其合法性。"}, {"id": "81", "question": "国家利益的根本体现和可靠保证是什么？", "answer": "国家利益的根本体现和可靠保证是什么？"}, {"id": "82", "question": "制定和实施国家安全战略的出发点是什么？", "answer": "制定和实施国家安全战略的出发点是国家利益。"}, {"id": "83", "question": "国家判断安全状态的主要标准是什么？", "answer": "国家判断安全状态的主要标准是国家利益。"}, {"id": "84", "question": "国家的核心利益有哪些？", "answer": "国家的核心利益包括：国家主权；国家安全；领土完整；国家统一；中国宪法确立的国家政治制度和社会大局稳定；经济社会可持续发展的基本保障。"}, {"id": "85", "question": "国家安全工作的根本使命是什么？", "answer": "国家安全工作的根本使命是捍卫国家利益。"}, {"id": "86", "question": "国家安全工作的最高目标是什么？", "answer": "国家安全工作的最高目标是捍卫国家利益。"}, {"id": "87", "question": "国家安全最核心的部分是什么？", "answer": "国家安全最核心的部分是人民安全。"}, {"id": "88", "question": "总体国家安全观的精髓是什么？", "answer": "总体国家安全观的精髓所在是人民安全高于一切。"}, {"id": "89", "question": "维护国家安全最可靠的力量源泉是什么？", "answer": "维护国家安全最可靠的力量源泉是人民群众。"}, {"id": "90", "question": "国家安全的基石和归宿是什么？", "answer": "国家安全的基石和归宿是人民安全。"}, {"id": "91", "question": "如何理解国家利益和人民利益的关系？", "answer": "国家利益至高无上，人民利益高于一切，二者相辅相成，国家利益是人民利益的集中体现。"}, {"id": "92", "question": "国家安全工作的根本任务是什么？", "answer": "国家安全工作的根本任务是全方位保障人民安全，维护人民的根本利益，保障人民当家做主的各项权利，为人民创造良好的生存发展条件和安定的工作环境，保障人民的生命财产安全和其他合法权益。"}, {"id": "93", "question": "保障人民生存发展的基本条件是什么？", "answer": "保障人民生存发展的基本条件是维护国家安全。"}, {"id": "94", "question": "人民的美好生活是什么样的生活？", "answer": "人民的美好生活是和平安宁、和谐幸福的生活。"}, {"id": "95", "question": "实现人民的美好生活的支撑是什么？", "answer": "实现人民的美好生活，不仅要有坚实的物质文化基础，而且要有安定团结的政治环境和健全完善的民主法治。因此，保障人民安全，要坚持共享发展，着力增进人民福祉。按照人人参与、人人尽力、人人享有的要求，坚守底线、突出重点、完善制度、引导预期，注重机会公平，保障基本民生，实现全体人民共同迈入全面小康社会。"}, {"id": "96", "question": "人民追求美好生活的永恒主题是什么？", "answer": "促进社会公平正义是人民追求美好生活的永恒主题，也是中国特色社会主义的内在要求。"}, {"id": "97", "question": "为什么国家安全与每个公民息息相关？", "answer": "国家安全事关个人幸福、社会进步和民族复兴。国家安全得不到维护，人民群众的幸福生活就无从谈起，社会就不可能发展进步，民族复兴也就无法保障。"}, {"id": "98", "question": "国家安全的边界在哪里？", "answer": "哪里有中国公民，国家安全的边界和维护国家利益的能力就应该拓展到哪里。"}, {"id": "99", "question": "共同安全的内涵是什么？", "answer": "所谓共同安全就是尊重和保障每一个国家的安全。"}, {"id": "100", "question": "共同安全的特征有哪些？", "answer": "安全应该是普遍的；安全应该是平等的；安全应该是包容的。"}, {"id": "101", "question": "国家安全体系都有哪些重点领域？", "answer": "政治安全，国土安全，军事安全，经济安全，文化安全，社会安全，科技安全，网络安全，生态安全，资源安全，核安全，海外利益安全，太空、深海、极地、生物安全等。"}, {"id": "102", "question": "为什么说政治安全是国家安全的根本？", "answer": " 政治安全攸关党和国家安危，是国家安全的根本。"}, {"id": "103", "question": "维护政治安全的根本任务是什么？", "answer": "坚持中国共产党的领导，坚持社会主义制度，确保党执政安全，是维护政治安全的根本任务。"}, {"id": "104", "question": "维护政治安全的主要任务是什么？", "answer": "维护政治安全的主要任务包括：坚持中国共产党的领导，维护社会主义制度，坚持马克思主义的指导地位，发展社会主义民主政治，健全社会主义法治，强化权力运行制约和监督机制，保障人民当家作主的各项权利。"}, {"id": "105", "question": "如何理解维护政治安全的重要意义？", "answer": "政治安全事关我们党和国家的生死存亡；政治安全事关中国特色社会主义发展全局；政治安全事关党和国家的长治久安，更与民族复兴、人民福祉休戚相关。"}, {"id": "106", "question": "如何做好意识形态工作？", "answer": "必须确保党对意识形态工作的领导权；必须旗帜鲜明地批驳意识形态领域的错误思潮；必须树立意识形态整体工作观念。"}, {"id": "107", "question": "维护政治安全如何加强党和政府同人民群众的血肉联系？", "answer": "从思想教育入手，坚定广大党员干部的理想信念；严明政治纪律和政治规矩，把守纪律、讲规矩摆在更加重要的位置；狠抓作风建设，坚持以零容忍态度惩治腐败；充分发挥制度作用，保护和谐党群关系持久不衰。"}, {"id": "108", "question": "维护政治安全，如何防范“颜色革命”？", "answer": "坚决抵制境外势力渗透；坚定中国特色社会主义制度自信；加强民主政治和法治建设；加强国家安全防控体系建设；加强矛盾纠纷排查调处。"}, {"id": "109", "question": "维护政治安全面临挑战的突出表现有哪些？", "answer": "一是精神懈怠、能力不足、脱离群众、消极腐败的危险十分尖锐；二是“颜色革命”对我国政治安全构成重大现实威胁；三是意识形态领域斗争形势复杂严峻；四是“一国两制”实践遇到新情况新问题。"}, {"id": "110", "question": "为什么说国土安全是立国之基？", "answer": "国土的安全状态与国家能否繁荣息息相关。国土不受外来侵略和威胁，资源不因战争或预防战争过分消耗，国家才能稳定发展，人民才能安居乐业。"}, {"id": "111", "question": "维护国土安全的职责是什么？", "answer": "坚决反对一切分裂祖国的活动，深入打击宗教极端势力、民族分裂势力、暴力恐怖势力“三股势力”，坚决防范“藏独”、“疆独”，坚决挫败任何形式的“台独”分裂图谋，全力维护香港、澳门繁荣稳定。"}, {"id": "112", "question": "什么是军事安全？", "answer": "军事安全是指国家不受外部军事入侵和战争威胁的状态，以及保障这一持续安全状态的能力。"}, {"id": "113", "question": "为什么说军事安全是国家其他安全的重要保障？", "answer": "军事安全是整个国家的安全体系的核心内容，处于首要位置、支柱地位。军事安全是政治和国土安全的基本保障，是经济安全的重要前提。社会、科技、网络、资源、核、海外利益等安全领域，是新形势下军事斗争不断拓展的新领域，这些安全与军事安全相互交织、相互渗透、相互影响，既以军事安全为重要保障，又为军事安全提供基础条件。"}, {"id": "114", "question": "为什么说经济安全是国家安全的基础？", "answer": "维护国家安全，根本上是为了发展经济，更好地满足人民对美好生活的需要。国家制定和实施安全战略，国家的政治、军事乃至环境政策在很大程度上都是以经济建设为中心，没有经济安全，文化、教育、社会等领域的安全也就无从谈起。"}, {"id": "115", "question": "当前和今后一个时期我国经济发展的显著特征是什么？", "answer": "当前和今后一个时期我国经济发展的显著特征就是进入新常态。适应新常态、把握新常态、引领新常态是贯穿发展全局、全过程的大逻辑。"}, {"id": "116", "question": "为什么我国粮食安全风险逐步上升？", "answer": "虽然我国能够保证口粮绝对安全，但国内粮食增产基础不稳固，受耕地、水资源、自然灾害、环境等多种因素制约，可持续发展形势严峻，抵御国际粮价大幅波动的能力不强。粮食育种日益依赖外资品牌，食品安全问题频发，粮食安全隐患不容忽视。"}, {"id": "117", "question": "什么是文化安全？", "answer": "文化安全是指一国文化相对处于没有危险和不受内外威胁的状态，以及保障持续安全状态的能力。"}, {"id": "118", "question": "如何维护国家文化安全？", "answer": "维护国家文化安全，必须坚持社会主义先进文化前进方向，坚持以人民为中心的工作导向，坚定文化自信，增强文化自觉，加快文化改革发展，加强社会主义精神文明建设，建设社会主义文化强国。"}, {"id": "119", "question": "维护文化安全面临哪些机遇和挑战？", "answer": "我国经济社会处在转型时期，维护文化安全工作难度加大；信息技术迅速发展广泛普及，发展健康向上的网络文化任重道远；世界范围文化交流交融交锋日益频繁，开放环境下维护文化安全任务更加艰巨；文化发展建设中存在某些薄弱环节，对维护文化安全造成一定影响。"}, {"id": "120", "question": "为什么说社会安全是人民群众安全感的晴雨表？", "answer": "社会安全与人民群众切身利益关系最密切，是人民群众安全感的晴雨表，是社会安定的风向标。随着经济发展、社会进步，人民群众对过上美好生活有更高的期待，对社会安全有更高的标准。人民群众不仅关注人身安全，而且关注吃得放不放心、住得安不安心、出行是否平安；不仅关注打击犯罪、维护稳定成效如何，而且关注社会治理、公共服务的水平高不高；不仅关注自身合法权益能不能得到有效保障，而且关注执法司法是否严格公正，社会公平正义能否像阳光一样照耀到每个人。"}, {"id": "121", "question": "如何维护社会安全？", "answer": "一要大力推进平安中国建设，完善立体化社会治安防控体系，提高社会治理整体水平，注意从源头上排查化解矛盾纠纷；二要坚决打击恐怖主义，凡“恐”必打、露头就打，出重手、下重拳，给暴力恐怖势力以毁灭性打击，坚决把暴力恐怖分子的嚣张气焰打下去，坚决挤压暴力恐怖活动空间，使暴力恐怖分子成为“过街老鼠，人人喊打”；三要加强公共安全工作，妥善应对重大自然灾害和突发事件，加强交通运输、消防、危险化学品等重点领域安全生产治理，坚决遏制重特大安全事故发生，确保人民生命财产安全。"}, {"id": "122", "question": "维护社会安全应坚持的“四个治理”是什么？", "answer": "一是坚持系统治理，完善党委领导、政府主导、社会协同、公众参与、法治保障的社会治理体制，推进社会治理精细化，构建全民共建共享的社会治理格局；二是坚持综合治理，统筹各方面资源和力量，实现从注重事后处置向预防、处置和恢复全过程治理的转变，把影响社会安全的隐患风险消除在萌芽状态；三是坚持依法治理，自觉把法治思维和法治方式作为社会安全的基本思维和方式，善于运用法治方式研究、解决社会安全面临的问题，真正在法治轨道上维护稳定、化解矛盾、治理社会；四是坚持源头治理，始终把人民群众的利益放在首位，健全信息获取、利益凝聚、利益表达、利益协调、利益保护机制，引导群众依法行使权利、表达诉求、解决纠纷。"}, {"id": "123", "question": "如何有效预防和妥善处置群体性事件？", "answer": "面对群体性事件，要建立健全应急管理体制和工作预案，形成统一指挥、功能齐全、反应灵敏、运转高效的应急机制，及时应对，有效处置，确保社会稳定。"}, {"id": "124", "question": "如何切实维护网络社会安全？", "answer": "维护网络社会安全，必须积极构建网上网下相结合的网络安全防控体系，严防各类违法犯罪活动在网上滋生蔓延。要建立健全网络社会事件应对机制，严厉打击网络违法犯罪活动，推进网络社会法治化治理。"}, {"id": "125", "question": "什么是科技安全？", "answer": "科技安全是指科技体系完整有效，国家重点领域核心技术安全可控，国家核心利益和安全不受外部科技优势危害，以及保障持续安全状态的能力。"}, {"id": "126", "question": "如何理解维护科技安全的重要意义？", "answer": "科技安全既是支撑国家安全的重要力量和物质技术基础，也是实现其他相关领域安全的关键要素，更是实施创新驱动发展战略的基本保障。"}, {"id": "127", "question": "网络安全有什么特征？", "answer": "互联网让世界变成“地球村”，网络空间成为与陆地、海洋、天空、太空同等重要的人类活动新领域。世界范围内侵害个人隐私、侵犯知识产权、网络犯罪等时有发生，网络监听、网络攻击、网络恐怖主义活动等成为全球公害。网络安全已成为我国面临的最复杂、最现实、最严峻的非传统安全问题之一。"}, {"id": "128", "question": "为什么说网络安全事关国家安全和国家发展？", "answer": "网络安全已成为信息时代国家安全的战略基石。信息化与全球化的快速发展，正在塑造一个“一切皆由网络控制”的未来世界；网络空间的快速成长，正在催生“谁控制网络空间谁就能控制一切”的法则。政治、经济、社会、军事、科技等各领域的安全问题都与网络安全问题紧密关联。政治领域的“颜色革命”暗流涌动、经济领域的网络犯罪频繁发生、社会领域的网络攻击日益猖獗、军事领域的作战方式加速转型、科技领域的网络窃密都是网络空间对传统领域安全问题的催化与变异。从国家安全的战略高度认识网络安全，把网络安全作为国家安全的战略基石去捍卫，是维护国家安全的时代诉求。"}, {"id": "129", "question": "网络安全方面最大的风险是什么？", "answer": "网络安全方面最大的风险，是没有意识到风险。"}, {"id": "130", "question": "如何保障网络安全？", "answer": "互联网的核心技术是国之重器，是我们最大的“命门”，核心技术受制于人是我们最大的隐患；要下定决心、保持恒心、找准重心，坚持自力更生、自主创新，加速推动信息领域核心技术突破；要加强关键信息基础设施网络安全防护，加强网络安全信息统筹机制、手段、平台建设，加强网络安全事件应急指挥能力建设，制定网络安全预警标准，不断增强网络安全防御能力和威慑能力；要加强网络安全预警监测，确保大数据安全，实现全天候全方位感知和有效防护；要贯彻落实好《中华人民共和国网络安全法》，依法加强网络空间治理，净化网络环境，使网络空间清朗起来；要切实维护国家网络空间主权安全，共同构建网络空间命运共同体。"}, {"id": "131", "question": "什么是生态安全？", "answer": "生态安全是指一个国家具有支撑国家生存发展的较为完整、不受威胁的生态系统，以及应对内外重大生态问题的能力。"}, {"id": "132", "question": "为什么说生态安全是人类生存发展的基本条件？", "answer": "自然生态系统是人类社会的母体。生态环境恶化对人类生存的威胁，如同战争威胁一样生死攸关。维护生态安全直接关系人民群众福祉、经济可持续发展和社会长久稳定，生态安全成为国家安全体系的重要组成部分和基石。"}, {"id": "133", "question": "维护生态安全面临的问题是什么？", "answer": "自然生态空间过度挤压；土地沙化、退化及水土流失不容忽视；水资源严重短缺；生物多样性面临挑战；城乡人居环境恶化；气候变化可能造成重大影响。"}, {"id": "134", "question": "维护生态安全应采取的措施是什么？", "answer": "强化国土空间和资源的开发管制；完善相关法律法规和财税制度；加强自然生态系统保护与修复；推进重点环境问题治理；加强生态安全监测与研判；积极参与全球生态环境治理。"}, {"id": "135", "question": "资源安全的核心是什么？", "answer": "资源安全的核心是保证各种重要资源充足、稳定、可持续供应，在此基础上，追求以合理价格获取资源，以集约节约、环境友好的方式利用资源，保证资源供给的协调和可持续。"}, {"id": "136", "question": "海外利益安全主要包括哪些方面？", "answer": "海外利益安全主要包括海外能源资源安全、海上战略通道以及海外公民、法人的安全等。"}, {"id": "137", "question": "为什么要坚持党对国家安全工作的绝对领导？", "answer": "中国共产党是中国特色社会主义事业的领导核心。中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，是党和国家的根本所在、命脉所系。国家安全工作攸关党的执政地位和国家存亡，必须毫不动摇地坚持中国共产党对国家安全工作的绝对领导。把党的领导贯彻到依法维护国家安全工作的全过程和各方面，是建设社会主义法治国家的一条基本经验。实现依法维护国家安全的总目标，必须坚持党的绝对领导。"}, {"id": "138", "question": "什么是影响国家安全最突出、最基本、最核心的部分？", "answer": "《国家安全法》全面贯彻落实总体国家安全观，把维护政治安全和政权安全，确保中国共产党的领导地位和中国特色社会主义制度作为影响国家安全最突出、最基本、最核心的部分。"}, {"id": "139", "question": "政治安全的核心是什么？", "answer": "政治安全的核心是政权安全和制度安全，维护政权安全和制度安全首要的是坚持中国共产党的领导，维护中国特色社会主义制度。"}, {"id": "140", "question": "国家安全工作的根本出发点和落脚点是什么？", "answer": "国家安全工作的根本出发点和落脚点是维护人民安全。"}, {"id": "141", "question": "什么是国家安全战略？", "answer": "国家安全战略是国家安全的顶层设计，是党中央在分析评估面临的国内外安全形势的基础上，对维护国家安全中长期目标、实现目标要完成的任务和采取的措施，以及对重大方针政策的谋划等做出的规定，是指导国家安全工作的纲领性文件。"}, {"id": "142", "question": "做好国家安全工作为什么要坚决贯彻党的群众路线？", "answer": "以人民安全为宗旨，蕴含着“从群众中来、到群众中去”的国家安全工作方针。只有坚持群众路线，才能保证国家安全决策的科学性，才能将国家安全决策转化为人民群众的实践力量。不论过去、现在和将来，都始终要把坚持群众路线作为党和国家安全工作的生命线，这是做好国家安全工作的基本要求。"}, {"id": "143", "question": "当代中国最伟大的梦想是什么？", "answer": "实现中华民族伟大复兴就是中华民族近代以来最伟大的梦想。"}, {"id": "144", "question": "实现中华民族伟大复兴的中国梦是什么？", "answer": "实现中华民族伟大复兴的中国梦就是要实现国家富强、民族振兴、人民幸福。"}, {"id": "145", "question": "党领导全国各族人民共圆中国梦的根本目的是什么？", "answer": "党领导全国各族人民共圆中国梦的根本目的就是要维护好广大人民的根本利益，提升全社会的幸福指数，让人民有更好的教育、更稳定的工作、更满意的收入、更可靠的社会保障、更高水平的医疗卫生服务、更舒适的居住条件、更优美的环境。进一步说就是要让人民过上更加富裕、更有尊严的生活，实现每个人自由而全面的发展。"}, {"id": "146", "question": "如何从战略高度实现中国梦？", "answer": "对内求发展、求变革、求稳定。中国梦是发展的梦，要统筹好发展与安全的关系，实现持久安全；全面深化改革，落脚点在保民生、促和谐；以稳中求进作为实现中国梦的总基调。对外求和平、求合作、求共赢。中国梦是追求和平、合作、共赢的梦。"}, {"id": "147", "question": "全民国家安全教育日是哪一天？", "answer": "每年的4月15日为全民国家安全教育日。"}, {"id": "148", "question": "2016年，习近平在首个全民国家安全教育日到来之际作出的重要指示是什么？", "answer": "国泰民安是人民群众最基本、最普遍的愿望。实现中华民族伟大复兴的中国梦，保证人民安居乐业，国家安全是头等大事。要以设立全民国家安全教育日为契机，以总体国家安全观为指导，全面实施国家安全法，深入开展国家安全宣传教育，切实增强全民国家安全意识。要坚持国家安全一切为了人民、一切依靠人民，动员全党全社会共同努力，汇聚起维护国家安全的强大力量，夯实国家安全的社会基础，防范化解各类安全风险，不断提高人民群众的安全感、幸福感。"}, {"id": "149", "question": "核安全的重要意义是什么？", "answer": "核安全事关国家安危、人民健康、社会稳定、经济发展及大国地位。无论涉及国家生存与军事安全，还是涉及国家的经济安全与能源安全，核安全都不可或缺。"}, {"id": "150", "question": "为什么说维护国家安全人人有责？", "answer": "我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家的一切权力属于人民。人民是国家安全事务的参与者和管理者，是维护国家安全的力量源泉和坚强后盾。"}, {"id": "151", "question": "在国家安全工作中，公民、组织的义务和责任有哪些？ ", "answer": "公民和组织应当履行维护国家安全的义务，为国家安全工作提供便利条件或者其他协助，保守所知悉的国家秘密等。任何个人和组织不得有危害国家安全的行为，不得向危害国家安全的个人或组织提供任何资助或协助。机关、人民团体、企业事业组织和其他社会组织应当对本单位的人员进行维护国家安全的教育，动员、组织本单位的人员防范、制止危害国家安全的行为。企业事业组织根据国家安全工作的要求，应当配合有关部门采取相关安全措施。"}, {"id": "152", "question": "习近平在省部级主要领导干部坚持底线思维着力防范化解重大风险专题研讨班开班式上发表的重要讲话，就防范化解哪些领域重大风险作出深刻分析、提出明确要求？", "answer": "习近平在讲话中就防范化解政治、意识形态、经济、科技、社会、外部环境、党的建设等领域的重大风险做出深刻分析、提出明确要求。"}, {"id": "153", "question": "面对波谲云诡的国际形势、复杂敏感的周边环境、艰巨繁重的改革发展稳定任务，我们必须警惕防范哪些事件？", "answer": "我们必须始终保持高度警惕，既要高度警惕“黑天鹅”事件，也要防范“灰犀牛”事件。"}, {"id": "154", "question": "面对波谲云诡的国际形势、复杂敏感的周边环境、艰巨繁重的改革发展稳定任务，我们必须打好哪些仗？", "answer": "既要打好防范和抵御风险的有准备之战，也要打好化险为夷、转危为机的战略主动战。"}, {"id": "155", "question": "对青年一代思想政治工作的要求是什么？", "answer": "要高度重视对青年一代的思想政治工作，完善思想政治工作体系，不断创新思想政治工作内容和形式，教育引导广大青年形成正确的世界观、人生观、价值观，增强中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，确保青年一代成为社会主义建设者和接班人。"}, {"id": "156", "question": "针对经济发展面临的国际环境和国内条件发生的深刻而复杂的变化，我们要坚持做好哪些工作？", "answer": "既要保持战略定力，推动我国经济发展沿着正确方向前进；又要增强忧患意识，未雨绸缪，精准研判、妥善应对经济领域可能出现的重大风险。"}, {"id": "157", "question": "防范化解重大风险，领导干部要提高哪些思维能力？", "answer": "提高战略思维、历史思维、辩证思维、创新思维、法治思维、底线思维能力，善于从纷繁复杂的矛盾中把握规律，不断积累经验、增长才干。"}, {"id": "158", "question": "防范化解重大风险，对领导干部提出哪些要求？", "answer": "领导干部要敢于担当、敢于斗争，保持斗争精神、增强斗争本领，年轻干部要到重大斗争中去真刀真枪干。各级领导班子和领导干部要加强斗争历练，增强斗争本领，永葆斗争精神，以“踏平坎坷成大道，斗罢艰险又出发”的顽强意志，应对好每一场重大风险挑战，切实把改革发展稳定各项工作做实做好。"}]